%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Algorithmique}

\begin{document}

\section{Boucles}
\begin{frame}

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $\sum_{i=1}^4i^2$
    \item Trouver le plus petit $n$ tel que $\sum_{i=1}^ni^2\geq 100$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \emph{Proposer un algorithme qui permette de résoudre les problème suivant.}
  \begin{enumerate}
    \item Une population de bactérie contient une bactérie le premier jour, et double tous les jours.
      \begin{enumerate}[a.]
        \item Combien de bactéries y a-t-il au bout de 30 jours ?
        \item Au bout de combien de jours y a-t-il au moins 10000 bactéries ?
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}[a.]
        \item Écrire un algorithme qui calcule une valeur approchée à l'unité de l'abscisse du minimum d'une fonction sur $\left[ -10; 10 \right]$.
        \item Modifier l'algorithme pour qu'il calcule la même valeur, approchée au dixième.
      \end{enumerate}
    \item Écrire un algorithme qui, étant donné un nombre entier $n$, vérifie si le nombre est premier ou non.
  \end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
